《**愛**》為[民間全民電視公司](../Page/民間全民電視公司.md "wikilink")2006年播出的[八點檔](../Page/八點檔.md "wikilink")[連續劇](../Page/連續劇.md "wikilink")，以世間各種各樣的[愛情](../Page/愛情.md "wikilink")、[親情](../Page/親情.md "wikilink")、[友情為主題](../Page/友情.md "wikilink")。

此劇於2006年11月27日舉辦試片記者會\[1\]，同年同月28日晚間八點首播，2008年5月21日播出大結局，共播出386集。

## 演員陣容

### 林家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>演員</p></td>
<td><p>角色</p></td>
<td><p>職業／關係</p></td>
<td><p>登場集數</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳美鳳_(台灣).md" title="wikilink">陳美鳳</a></p></td>
<td><p>林春華</p></td>
<td><p>林春華<br />
蘇菲亞婚禮前總經理<br />
羅安平、羅安安之母<br />
林淑華之姐<br />
羅世宏之前妻<br />
劉茂雄之前女友<br />
30年前與劉茂雄約定在鳳凰橋見面，因被父親阻攔而無法赴約，使劉茂雄誤會極深<br />
昔日因次子安順被溪水沖走，出手打羅安平，造成母子之間的不愉快<br />
在不知情中替羅世宏解決風流債，四處借錢<br />
得知羅世宏與李曼娜的婚外情，對他們不諒解，後與羅世宏離婚<br />
因還不清債務，蘇菲亞婚禮被法院拍賣<br />
得知林淑華被郭聰敏與宋怡欣逼迫後，為了保護林淑華，帶她到南部生活<br />
為了替多麗付龐違約金，把房子賣掉，與羅安平居住<br />
方蕙心生病時，到世界飯店的餐廳代理主任，因此成為洪家要對付的對象</p></td>
<td><p>第1集～第59集<br />
第66集～第101集<br />
第107集～第108集<br />
第121集～第221集<br />
第225集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/方馨.md" title="wikilink">方　馨</a></p></td>
<td><p>林淑華</p></td>
<td><p>林淑華<br />
李中和之妻<br />
林春華之妹<br />
寶弟之繼母<br />
郭聰敏、宋振昌之前女友，與郭聰敏育有一子（郭人傑）<br />
為了避免環球企業的員工說閒話，要求郭聰敏把與他為情侶的事保密<br />
對郭聰敏與宋怡欣到美國出差一事感到彆扭<br />
發現自己懷有郭聰敏的孩子後，興奮地通知他這份消息，但被他冷落<br />
被郭聰敏拋棄後對他恨之入骨，知道宋振昌對自己有私情而想利用他對付郭聰敏，但後來發現自己對宋振昌有感情，試試與他交往<br />
產時與方世賢相遇，與他結識，為了不讓郭聰敏接觸孩子，把孩子交給方世賢照顧<br />
不願看見宋怡欣賭宋振昌的氣離家出走，答應宋怡欣離開宋振昌<br />
孩子患重病時，為了拜託郭聰敏捐肝，答應他的條件，給他孩子共同監護權</p></td>
<td><p>第1集～第250集</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 王家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>演員</p></td>
<td><p>角色</p></td>
<td><p>職業／關係</p></td>
<td><p>登場集數</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/龍劭華.md" title="wikilink">龍劭華</a></p></td>
<td><p>王金龍</p></td>
<td><p>王金龍（王太保）<br />
海龍王魚丸米粉攤老闆<br />
小真之父<br />
王文強之養父<br />
昔日與馬俊風為同門兄弟，在他臨死前受他交代替他照顧張彩雲與王文強母子<br />
後為了躲避馬俊風，改名為王金龍，開一間魚丸店撫養王文強，平安過生活<br />
為了不讓王文強與張彩雲相認，順著馬俊風的謊言，欺騙她自己害死她的兒子<br />
在祭拜自己過世的老大時所說的話被張彩雲意外聽見，只好把事實告訴她，讓她與王文強相認<br />
張彩雲入獄後想替她完成王文強、馬元凱兩兄弟和解的心願<br />
得知小真是自己失散多年的女兒後，處處想辦法彌補她，後因一場車禍救出小真，與她相認</p></td>
<td><p>第1集～第52集<br />
第59集～第98集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李政穎.md" title="wikilink">李政穎</a></p></td>
<td><p>王文強</p></td>
<td><p>王文強<br />
同心圓建設董事長<br />
張彩雲之子<br />
馬元凱之兄<br />
王金龍之養子<br />
唐可欣之男友<br />
羅安安之前男友<br />
幼時看見馬俊風對著王金龍開槍，對他有很深的怨恨<br />
報復馬俊風的事件被王金龍知道後，向他保證不會再招惹他<br />
得知張彩雲是自己的親生母親後，心情一團亂，不肯與她相認<br />
在張彩雲殺死馬俊風入獄後打開心結，與她相認，並為了完成她的心願，與馬元凱和解，建立同心圓建設<br />
不想讓馬元凱對小真糾纏不清，投資她出唱片，使馬元凱對自己的誤會越來越深，並讓羅安安對自己不信任<br />
最後因被周英明的手下溺水身亡</p></td>
<td><p>第1集～第98集<br />
第118集～第121集<br />
第276集～第351集</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/吳彥頡.md" title="wikilink">吳彥頡</a><br />
（幼年）</p></td>
<td><p>第1集</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/高宇蓁.md" title="wikilink">高宇蓁</a></p></td>
<td><p>小　真</p></td>
<td><p>小真<br />
王金龍之女<br />
真爸之養女<br />
性格單純、天真<br />
擁有歌星夢，在鋼琴酒吧駐唱而與馬元凱結識，對他有好感，成為摯友<br />
受王文強的幫助出唱片，對他產生感情，不顧大眾的反對追求他<br />
得知王金龍是自己親生父親後，對他不諒解<br />
與紀保羅搶槍時失火，導致左耳失聰<br />
後因出一場車禍被王文龍救出，與他相認</p></td>
<td><p>第60集～第98集</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 洪家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>演員</p></td>
<td><p>角色</p></td>
<td><p>職業／關係</p></td>
<td><p>登場集數</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>|洪文豪</p></td>
<td><p>洪父<br />
張秀瑛之夫<br />
方蕙心之前夫<br />
方世賢、洪建中之父<br />
洪志中之養父<br />
已過世</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/劉秀雯.md" title="wikilink">劉秀雯</a></p></td>
<td><p>張秀瑛</p></td>
<td><p>張秀瑛<br />
世界飯店前董事長<br />
洪建中之母<br />
洪志忠之養母<br />
曾個性強悍，目中無人<br />
長子生產時早夭，為了保住自己在洪家的地位，偷偷的向張美琴領養賤仔忠<br />
因當年丈夫與方蕙心外遇生了方世賢，與她們鬥了30餘年<br />
瞧不起賴家玲的家世，就算知道是洪志忠的錯，也把所有的不如意怪在她頭上<br />
明偉身亡後，認為賴家玲是剋星，開始虐待她<br />
得知洪志忠與何曉莉的婚外情後，在賴家玲看到年輕時的自己，對她的態度轉變，並自己跳出來趕走何曉莉<br />
得知賴家玲為了傳宗接代，不顧自己的生命，得了癌症也不治，對她特別心疼<br />
賴家玲遇到生命危險後，為了保住她的生命，決定替她拿掉子宮<br />
得知何曉莉懷有明昌後，不想認這個孩子，使洪志忠埋怨<br />
因謝明明找到洪志忠挪用公款的證據，為了替洪志忠留面子並安撫謝明明，安排洪建中當世界飯店的副總經理<br />
被洪志忠、謝明明認為自己偏袒對方，不知所措，裡外不是人<br />
被洪志忠親自拆穿身世後，與張美琴化解恩怨，並為了彌補洪志忠，任由他願，接受明昌<br />
為了化解洪志忠、謝明明的心結，答應他們分家，各自分別分到聯合飯店、世界飯店的股份，但還是被他們埋怨偏心<br />
後被謝明明吵著掌權，因想安撫她，把董事長的位子讓給洪建中<br />
退休後，對方蕙心的態度逐漸轉變</p></td>
<td><p>第87集～第386集</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃膺勳.md" title="wikilink">黃膺勳</a></p></td>
<td><p>洪志忠</p></td>
<td><p>洪志忠<br />
嘉義縣議員 世界飯店前總經理</p>
<p>聯合飯店前總經理<br />
何曉莉之夫<br />
張美琴之子<br />
明昌之父<br />
洪父、張秀瑛之養子<br />
賴家玲之前夫，與她育有一子（洪明偉）<br />
個性陰沉，狡猾，為了利益可以勾結外人背叛家族<br />
為了拿到環球企業的案子，巴結郭聰敏，想盡辦法讓他見林淑華的孩子<br />
為了發展自己的事業，計劃與郭聰敏合作，在台北創辦聯合飯店<br />
與何曉莉有一段婚外情，使她懷孕<br />
知道謝明明想掌握世界飯店的野心，處處提防、對付她<br />
得知自己的身世後，認為自己在洪家的地位受到威脅，向擁有自己的一番事業，與郭聰敏開一間紡織公司<br />
因張秀瑛不肯認明昌為洪家子孫一事而埋怨，認為張秀瑛是因為洪建中是她親生兒子而偏心<br />
看到賴家玲為了完成自己想要有孩子的心願而委屈自己，開始懂得珍惜她<br />
覺得張秀瑛過度偏袒謝明明，認為她視媳婦比養子更重要，拆穿自己的身世，離家出走<br />
聽張秀瑛的心裡話後反省，認為自己對不起張秀瑛，決定回洪家<br />
分家後僅分到聯合飯店的股份而覺得委屈，認為自己被張秀瑛轟出世界飯店，對她不諒解，也責怪張美琴破壞了自己的生活<br />
被周英明的手下開車衝撞，送到醫院後急救無效身亡</p></td>
<td><p>第87集～第308集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/兵家綺.md" title="wikilink">兵家綺</a></p></td>
<td><p>何曉莉</p></td>
<td><p>何曉莉<br />
迪依旅行社前總經理<br />
洪志忠之妻<br />
明昌之母<br />
曾為旅行社的總經理，處世圓滑<br />
與洪志忠有一段婚外情，得知明偉身亡後，為了綁住洪志忠的心並趕走賴家玲，暗中設計自己懷孕<br />
發現洪志忠較喜歡溫柔體貼的女人，開始裝賢慧對待他，並答應賴家玲的要求，把明昌生下後離開洪志忠<br />
洪志忠離家出走時聽見張秀瑛願意將明昌認祖歸宗，仗勢此事到洪家為所欲為</p></td>
<td><p>第98集～第111集<br />
第117集<br />
第124集～第386集</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/王識賢.md" title="wikilink">王識賢</a></p></td>
<td><p>方世賢</p></td>
<td><p>方世賢<br />
洪世賢<br />
嘉義縣立委、漁會理事長<br />
世界飯店董事長<br />
洪父、方蕙心之子<br />
洪建中之兄<br />
洪水波之繼子<br />
劉樂樂之前男友<br />
性格熱心，重義氣，見義勇為<br />
對已去世的父親有很大的成見，埋怨他讓方蕙心當小老婆，忍受大房張秀瑛的侮辱<br />
曾有一位已懷孕的未婚妻，因一場車禍身亡，對她深情難忘<br />
開車經過即將生產的林淑華，不顧自己的行程幫忙送她到醫院、照顧她，並答應替她照顧孩子，得知郭聰敏的惡行<br />
帶著明偉到溪邊烤肉導致他溺水身亡，對洪志忠、賴家玲夫妻過意不去<br />
為了救林淑華的孩子，答應郭聰敏捐肝的條件，把聯合飯店的股份讓渡給他，因損害到洪家的利益，被開除<br />
在台北旅行社當業務經理時，因臨時代替導遊帶團而與劉樂樂結識<br />
與劉樂樂設立一間高級旅行社，共同努力</p></td>
<td><p>第76集～第77集<br />
第84集～第127集<br />
第136集～第270集<br />
第330集～第386集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳宇風.md" title="wikilink">陳宇風</a></p></td>
<td><p>洪建中</p></td>
<td><p>洪建中<br />
世界飯店前董事長<br />
娃娃之夫<br />
洪父、張秀瑛之子<br />
方世賢之弟<br />
謝明明之前夫<br />
曾輕率，認識娃娃之後，個性變得更加穩重<br />
忍受不了謝明明的嘮叨與管制，到台北酒店找欣慰而認識多麗，後被謝明明逮到<br />
因自己有個有野心的太太而困擾，認為自己沒有能力擔任世界飯店副總經理的職務<br />
因洪志忠、謝明明吵著分家而分到世界飯店的股份，後又因謝明明的喧鬧，繼承董事長的位子</p></td>
<td><p>第104集～第386集</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/韓瑜.md" title="wikilink">韓　瑜</a></p></td>
<td><p>娃　娃</p></td>
<td><p>洪建中之妻，詳見<a href="../Page/#吳家、賴家.md" title="wikilink">吳家、賴家</a>。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/廖柏翔.md" title="wikilink">廖柏翔</a></p></td>
<td><p>明　昌</p></td>
<td><p>洪明昌<br />
洪志忠、何曉莉之子</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 羅家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>演員</p></td>
<td><p>角色</p></td>
<td><p>職業／關係</p></td>
<td><p>登場集數</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/張銘杰.md" title="wikilink">張銘-{杰}-</a></p></td>
<td><p>羅世宏</p></td>
<td><p>羅世宏<br />
宏勝貿易董事長<br />
臺北市議員<br />
羅安平、羅安安之父<br />
林春華之前夫<br />
與李曼娜有婚外情，因琳達的通風報信被紀保羅抓姦在床，被他勒索<br />
與李曼娜的婚外情被林春華知道後，想盡辦法彌補她<br />
與林春華離婚後，與李曼娜斷絕來往，獨自生活，靠賭博生活<br />
後欠人一堆賭債走投無路，並得不到林春華的諒解而懷恨在心，靠李曼娜解決債務，並與她合作經營宏勝貿易<br />
為了得到環球企業的合約，積極地撮合宋怡婷與羅安平<br />
後想發展自己在政治上的力量，競選議員<br />
與紀保羅聯合騙走李曼娜的資金，因不遵守約定把錢獨吞而被紀保羅追殺，失蹤</p></td>
<td><p>第1集～第23集<br />
第30集～第77集<br />
第86集～第89集<br />
第195集～第226集<br />
第234集、第248集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/宋逸民.md" title="wikilink">宋逸民</a></p></td>
<td><p>羅安平</p></td>
<td><p>羅安平<br />
酒店老闆 聯合飯店前副總經理<br />
宋怡婷之夫<br />
羅世宏、林春華之子<br />
羅安安之兄<br />
多麗之前男友<br />
高中時帶弟弟安順到溪邊玩水，不小心讓他被水沖走而被林春華打，對此事很自責，很少回家與家人團圓<br />
暗戀多麗，常在她在宋家受委屈時安慰她<br />
在溪中救正在溺水的王文強的過程中把他誤為安順而解開心結<br />
得知紀保羅不遵守承諾把羅世宏外遇一事告訴林春華，向他把勒索金討回來<br />
被宋弘遠所逼而向他坦白自己暗戀著多麗，被斷絕兄弟感情分<br />
受王文強的邀請到同心圓建上班，後被罵元凱陷害，自己主動辭職，到鋼琴酒吧上班<br />
看不慣宋弘遠對多麗的態度，在她傷心時陪伴她，後成為男女朋友<br />
得知宋怡婷罹患骨癌後，與多麗一起給她精神上的鼓勵<br />
因長期在鋼琴酒吧上班而陷入黑道，並過度關心宋怡婷，使多麗失望<br />
久後自己開一間酒店經營<br />
發現自己對宋怡婷的感情後想她坦白，並與她結婚，陪她度過人生最後的日子<br />
認為紀保羅殺了羅世宏，為了救出多麗並替羅世宏報仇，槍殺紀保羅，宋怡婷身亡後被警方逮捕</p></td>
<td><p>第5集～第98集<br />
第161集～第223集<br />
第234集<br />
第247集～第248集<br />
第253集</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/葉家妤.md" title="wikilink">葉家妤</a></p></td>
<td><p>宋怡婷</p></td>
<td><p>羅安平之妻，詳見<a href="../Page/#宋家.md" title="wikilink">宋家</a>。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/六月_(藝人).md" title="wikilink">六　月</a></p></td>
<td><p>羅安安</p></td>
<td><p>羅安安<br />
蘿琳亞塑身衣總經理<br />
羅世宏、林春華之女<br />
羅安平之妹<br />
王文強之前女友<br />
應徵展望時尚總編輯助理後，被李曼娜派到大陸出差<br />
回國後得知李曼娜是羅世宏的外遇對象，留在展望時尚，暗中替林春華報復她<br />
離開展望時尚後自己開一間公司代理銷售塑身內衣，並與羅世宏爭取環球企業的合約<br />
得知小真對王文強的感情後對她態度不佳，後因得知小真是王金龍失散多年的女兒，開始照顧她<br />
最後到國外留學，因在國外交了新男友，在電話中與王文強分手</p></td>
<td><p>第1集～第5集<br />
第21集～第98集</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 宋家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>演員</p></td>
<td><p>角色</p></td>
<td><p>職業／關係</p></td>
<td><p>登場集數</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/崔浩然_(演員).md" title="wikilink">崔浩然</a></p></td>
<td><p>宋振昌</p></td>
<td><p>宋振昌<br />
環球企業前董事長<br />
宋怡欣、宋弘遠、宋怡婷之父<br />
林淑華之前男友<br />
反對宋弘遠與多麗交往，認為多麗模特兒的身分配不起宋家<br />
發現自己對林淑華有感情，極力追求她，後與她訂婚<br />
林淑華離開後，沒有放棄她，仍相信她會回來自己身邊<br />
聽見多麗勸宋怡婷祝福自己與林淑華的婚事後，慢慢地去了解她，並成全她與宋弘遠的婚事<br />
受郭聰敏幫助後與林淑華相逢，再次籌備婚禮<br />
得知郭聰敏是林淑華的前男友後，開始對他不信任<br />
得知郭聰敏利用投資聯合飯店的事暗中掏空環球企業，把他趕出宋家<br />
最後被郭聰敏刺激引起心臟病爆發，自己放棄治療，決定在家裡度過最後的日子</p></td>
<td><p>第2集～第108集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/廖家儀.md" title="wikilink">廖家儀</a></p></td>
<td><p>宋怡欣</p></td>
<td><p>宋怡欣<br />
環球企業前董事長特助<br />
宋振昌之女<br />
宋弘遠、宋怡婷之姐<br />
郭聰敏之前妻<br />
應徵郭聰敏時對他有好感，後與郭聰敏到美國出差，對他產生感情<br />
後受郭聰敏的欺騙，認為他已與前女友分手，與他交往<br />
禁不起郭聰敏提出分手，利用自殺逼迫郭聰敏與自己結婚<br />
發現林淑華是郭聰敏的前女友後才了解郭聰敏為何急著逼走林淑華，也為了阻止他們舊情復燃，逼迫她離開宋振昌<br />
發現郭聰敏利用投資聯合飯店的事掏空環球企業，與他起衝突，被宋振昌發現後，承認郭聰敏與林淑華的往事<br />
懷了郭聰敏的孩子，被郭聰敏欺騙，認為他改過自新，宋振昌身亡後，請他回來經營環球企業<br />
得知郭聰敏利用環球企業的股份貸款並把錢投資聯合飯店後，覺得自己虧欠宋弘遠，決定替他對付郭聰敏<br />
掌握到郭聰敏洗錢的證據後威脅他，並騙他自己已將孩子拿掉，後被郭聰敏錯手打得流產<br />
失去孩子後，精神狀態不穩定，並把林淑華的孩子看成自己的<br />
因拿刀捅傷郭聰敏，因宋弘遠不想看見自己被強制送醫，被他送到療養院<br />
康復後去美國讀書</p></td>
<td><p>第3集～第186集</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/傅子純.md" title="wikilink">傅子純</a></p></td>
<td><p>宋弘遠</p></td>
<td><p>宋弘遠<br />
環球企業董事長<br />
多麗之夫<br />
宋振昌之子<br />
宋怡婷之兄，宋怡欣之弟<br />
性格衝動、驕傲自滿<br />
看不慣馬俊風對王文強與王金龍的態度，協助王文強對付他<br />
為了證明自己給宋振昌看，自己創業，與宋怡婷開一間塑身中心<br />
塑身中心的業績飆升後，認為自己有管理企業的能力，不知宋振昌在暗中幫助他，開始藐視身邊的人<br />
得知羅安平暗戀多麗後，與他斷絕關係，並懷疑多麗對自己的心意而分手<br />
塑身中心營運不佳後，在倒閉之前掏空它的資產<br />
得知宋怡婷約羅安平出來他卻失約後，請紀保羅打傷他<br />
受紀保羅的建議玩股票，後因股票大跌，損失慘重<br />
宋怡婷的病情惡化後，決定振作起來，與羅安平和解，並開始認真奮鬥事業<br />
宋振昌離世後被郭聰敏陷害，得扛起環球企業龐大的債務<br />
宋怡欣拿刀捅傷郭聰敏後，因不想看見宋怡欣被強制送醫，為了保護她，只好將她送到療養院</p></td>
<td><p>第1集～第79集<br />
第91集～第291集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/邱琦雯.md" title="wikilink">邱琦雯</a></p></td>
<td><p>多　麗</p></td>
<td><p>宋弘遠之妻，詳見<a href="../Page/#劉家、楊家.md" title="wikilink">劉家、楊家</a>。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/葉家妤.md" title="wikilink">葉家妤</a></p></td>
<td><p>宋怡婷</p></td>
<td><p>宋怡婷<br />
羅安平之妻<br />
宋振昌之女<br />
宋怡欣、宋弘遠之妹<br />
性格驕縱，但心地善良<br />
留學美國，回國後與宋弘遠開一間塑身中心<br />
單戀羅安平，看見他對多麗的癡心後，決定祝福他<br />
罹患骨癌後受羅安平與多麗的關懷，認為自己不應該讓他們擔心、煩惱<br />
好意想替羅安平慶生，請羅安安替自己約他出來，因羅安安一時忘記，自己在雨中傻傻地等待羅安平<br />
事後認為自己不應該介入羅安平與多麗的感情，拒絕羅安平的關心<br />
知道羅安平真正的心意後，決定與他一起幸福地度過自己最後的日子</p></td>
<td><p>第5集～第23集<br />
第29集～第98集</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 馬家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>演員</p></td>
<td><p>角色</p></td>
<td><p>職業／關係</p></td>
<td><p>登場集數</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/馬如風.md" title="wikilink">馬如風</a></p></td>
<td><p>馬俊風</p></td>
<td><p>馬俊風<br />
豪馬建設前董事長<br />
張彩雲之夫<br />
馬元凱之父<br />
為人霸道，蠻不講理<br />
昔日與王金龍是同門兄弟，當年為了得到自己老大的江山及他的妻子張彩雲，把他害死，並預謀殺害他的兒子王文強，斬草除根<br />
為了順利繼承自己老大的江山，陷害王金龍並欺騙張彩雲<br />
找到王金龍之後，威脅他隱瞞真相，否則將對王文強不利<br />
得知張彩雲與王金龍有聯繫後，向張彩雲避重就輕，並挑撥馬元凱對付王文強<br />
最後因綁架王金龍與王文強並想對他們不利，死於張彩雲的槍下</p></td>
<td><p>第1集～第12集<br />
第18集～第40集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/席曼寧.md" title="wikilink">席曼寧</a></p></td>
<td><p>張彩雲</p></td>
<td><p>張彩雲<br />
馬俊風之妻<br />
王文強、馬元凱之母<br />
曾是王金龍、馬俊風老大的妻子，丈夫被遇害後嫁給馬俊風<br />
相信馬俊風的謊言，認為王金龍是害死丈夫與兒子的兇手，對他有極大的怨恨<br />
不知王文強是自己的親生兒子，為了報復王金龍，處處傷害王文強<br />
得知王文強是自己親生兒子之後，後悔當初怎麼對待他，並想辦法彌補他<br />
親耳聽見馬俊風承認打死自己的前夫後，想要他賠命，但不忍心對他開槍<br />
為了保護馬俊風在馬元凱心裡的印象，隱瞞馬俊風當年殺害自己前夫的事實<br />
為了保護王文強，開槍打死馬俊風，被警方當場逮捕<br />
後能夠聽見王文強叫自己一聲媽媽，覺得欣慰<br />
因馬元凱的證詞證明自己是為了保護王文強而槍殺馬俊風，被判兩年有期徒刑<br />
入獄後，唯一的願望就是王文強、馬元凱能夠和解</p></td>
<td><p>第1集～第55集</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/謝承均.md" title="wikilink">謝承均</a></p></td>
<td><p>馬元凱</p></td>
<td><p>馬元凱<br />
同心圓建設前總經理<br />
馬俊風、張彩雲之子<br />
蔡喬茵之前夫<br />
孝順，很維護自己的父母<br />
曾與王文強為摯友，後發現兩家的恩怨，與他誓不兩立<br />
受馬俊風的挑撥，經常與王文強爭取張彩雲，認為他不應該拿走馬家任何的財產<br />
親眼看見張彩雲為了保護王文強殺死馬俊風，對他們恨之入骨<br />
為了報復王文強並牟取張彩雲留給王文強的土地，與他成立同心圓建設，用公司的名義開發土地，並暗中收回扣<br />
計畫殺害王文強，卻害蔡喬茵流產，使她傷心離家出走<br />
看見小真是讓自己想起蔡喬茵，對她有好感<br />
得知小真是王金龍的女兒後，計劃利用她對付王金龍而決定追求她，並答應蔡喬茵的條件與她離婚<br />
看見小真親王文強的臉頰後，誤會王文強搶走小真，氣憤離開</p></td>
<td><p>第1集～第80集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/英雄_(演員).md" title="wikilink">英　雄</a></p></td>
<td><p>英　雄</p></td>
<td><p>英雄<br />
馬俊風之手下</p></td>
<td><center>
<p>第1集～第12集<br />
第18集～第19集<br />
第25集～第30集<br />
第39集</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/張峰碩.md" title="wikilink">張峰碩</a></p></td>
<td><p>馬手下</p></td>
<td><p>小寶<br />
馬俊風之手下</p></td>
<td><p>第6集～第27集<br />
第33集～第42集</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 郭家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>演員</p></td>
<td><p>角色</p></td>
<td><p>職業／關係</p></td>
<td><p>登場集數</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/倪齊民.md" title="wikilink">倪齊民</a></p></td>
<td><p>郭聰敏</p></td>
<td><p>郭聰敏<br />
百樂門集團亞洲區副總裁<br />
馬沙妹之夫<br />
郭惠敏之兄<br />
宋怡欣之前夫<br />
林淑華、周愛眉之前男友，與林淑華育有一子（郭人傑）<br />
在美國讀碩士，回台應徵工作十分挑剔<br />
因林淑華的介紹到環球企業應徵業務專員，並答應把與她為情侶的事保密<br />
與宋怡欣到美國出差時，發現宋怡欣對自己有感情而左右為難，一方面不想辜負林淑華，但也不想傷害宋怡欣<br />
因看見郭惠敏為錢煩惱，為了讓她過好日子，個性逐漸變得為金錢不擇手段<br />
得知林淑華懷有自己的孩子後，要她把孩子拿掉，並同時與宋怡欣交往，因被宋怡欣用自殺威脅，答應與她結婚<br />
宋振昌住院昏迷的時期代理環球企業董事長，默默地開始掌權<br />
得知宋振昌遺囑裡沒有自己的財產分配後，加上宋怡欣有不孕症的消息，回頭找林淑華，想辦法把自己的孩子綁在身邊<br />
用投資聯合飯店一事當藉口掏空環球企業後，對宋怡欣開始不尊重，並把與林淑華的過去告訴宋振昌<br />
發現宋怡欣懷有自己的孩子後，決定利用孩子取得宋家的財產，假裝改過自新欺騙宋怡欣<br />
宋振昌身亡後，決定以退為進謀取環球企業，讓宋弘遠當董事長，並利用他的股份貸款，使他扛起重大的債務<br />
想利用林淑華孩子的病情敲詐，要方世賢把聯合飯店的股份讓渡給自己，並向林淑華要求孩子的共同監護權才肯捐肝救孩子<br />
被宋怡欣掌握到自己洗錢的證據並以為她已把腹中孩子拿掉，錯手把她打得流產<br />
後與周愛眉一起協助謝明明替洪家拿回世界飯店<br />
喉癌復發，為了洪家而延遲治療</p></td>
<td><p>第1集～第240集<br />
第342集～第386集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李之勤.md" title="wikilink">李之勤</a></p></td>
<td><p>馬沙妹</p></td>
<td><p>郭聰敏之妻，詳見<a href="../Page/#馬沙家.md" title="wikilink">馬沙家</a>。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/張瑞涵.md" title="wikilink">張瑞涵</a></p></td>
<td><p>郭惠敏</p></td>
<td><p>郭惠敏<br />
髮廊員工<br />
郭聰敏之妹<br />
鐵齒之女友<br />
對郭聰敏拋棄林淑華、欺騙宋怡欣的事對他不諒解</p></td>
<td><p>第9集～第31集<br />
第42集～第45集<br />
第103集～第105集<br />
第225集～第240集<br />
第341集～第342集</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 展望時尚

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>演員</p></td>
<td><p>角色</p></td>
<td><p>職業／關係</p></td>
<td><p>登場集數</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/高捷_(演員).md" title="wikilink">高　捷</a></p></td>
<td><p>紀保羅</p></td>
<td><p>紀保羅<br />
FAMILY保全董事長<br />
李曼娜之夫<br />
覬覦李曼娜的財產，為了向她討錢，拍她的裸照威脅她<br />
後從林達得知消息，把李曼娜與羅世宏捉姦在床，勒索羅世宏，後告訴林春華<br />
開了保全公司後，黑社會勢力變得越來越大，性格變得橫行霸道，不講人情義理<br />
與羅世宏一起騙走李曼娜的資金，因羅世宏把錢獨吞而追殺他，把錢討回來後，把他丟進海裡<br />
因被多麗出賣而綁架她，計劃陷害羅安平與多麗並恐嚇宋振昌，最後被羅安平槍殺</p></td>
<td><p>第2集～第30集<br />
第42集～第60集<br />
第66集～第77集<br />
第84集～第96集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/況明潔.md" title="wikilink">況明潔</a></p></td>
<td><p>李曼娜</p></td>
<td><p>李曼娜<br />
展望時尚總經理<br />
紀保羅之妻<br />
威廉之表姐<br />
與羅世宏有一段婚外情<br />
為了管好事業，戴著倔強的面具，實上是一個為愛脆弱的女人<br />
因多麗要到羅安安的公司上班，設計她使用大麻讓社會評論，用此事與她解約並要求她付龐大的違約金<br />
後為了斬斷多麗的事業，操控業界人士不使用她<br />
為了攻擊羅安安的事業，在時尚展上破壞她設計的服裝<br />
最後因公司的資金被羅世宏騙走，並被紀保羅威脅，出國躲債</p></td>
<td><p>第1集～第23集<br />
第36集～第75集<br />
第83集～第92集</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/林立青.md" title="wikilink">林立青</a></p></td>
<td><p>琳　達</p></td>
<td><p>琳達<br />
展望時尚總經理秘書<br />
常得忍受李曼娜對自己的態度，得知她要跟羅世宏見面，私下給紀保羅通風報信，報復她</p></td>
<td><p>第1集～第13集<br />
第20集～第23集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/王宏文.md" title="wikilink">王宏文</a></p></td>
<td><p>威　廉</p></td>
<td><p>李思齊<br />
展望時尚藝術總監<br />
李曼娜之表弟<br />
暗戀羅安安，在工作上常常關心、協助她，後被派到米蘭出差</p></td>
<td><p>第1集～第4集</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 陳家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>演員</p></td>
<td><p>角色</p></td>
<td><p>職業／關係</p></td>
<td><p>登場集數</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳博正.md" title="wikilink">陳博正</a></p></td>
<td><p>真　爸</p></td>
<td><p>阿西<br />
小真之養父<br />
林仙草之男友<br />
雖然小真不是自己親生女兒，但把她親生般照顧、疼惜<br />
得知馬元凱有家室後，反對小真與他來往<br />
與林仙草初次見面時開始鬥嘴，日後與他相戀<br />
因過度操勞打工賺錢，罹患肝硬化</p></td>
<td><p>第60集～第98集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/楊麗音.md" title="wikilink">楊麗音</a></p></td>
<td><p>林仙草</p></td>
<td><p>林仙草<br />
海龍王魚丸米粉攤老闆娘<br />
真爸之女友<br />
迷信，要求別人叫自己「林詩亭」，認為它會幫助自己改運<br />
單戀王金龍20余年，把王文強當成親生兒子看待，且對王金龍暗示過多次但每次都被他拒絕<br />
與真爸初次見面時開始鬥嘴，日後與他相戀<br />
真爸罹患肝硬化後，決定守在他身邊照顧他</p></td>
<td><p>第1集～第40集<br />
第48集、第52集<br />
第59集～第83集<br />
第97集～第98集</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/高宇蓁.md" title="wikilink">高宇蓁</a></p></td>
<td><p>小　真</p></td>
<td><p>真爸之養女，詳見<a href="../Page/#王家.md" title="wikilink">王家</a>。</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 李家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>演員</p></td>
<td><p>角色</p></td>
<td><p>職業／關係</p></td>
<td><p>登場集數</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李興文.md" title="wikilink">李興文</a></p></td>
<td><p>李中和</p></td>
<td><p>李中和<br />
林淑華之夫<br />
寶弟之父<br />
麗雪之前夫<br />
與羅安平一起出獄，因他的關係才認識馬沙</p></td>
<td><p>第161集~第250集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/方馨.md" title="wikilink">方　馨</a></p></td>
<td><p>林淑華</p></td>
<td><p>李中和之妻，詳見<a href="../Page/#林家.md" title="wikilink">林家</a>。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/林冠宇.md" title="wikilink">林冠宇</a></p></td>
<td><p>寶　弟</p></td>
<td><p>李寶弟<br />
李中和、麗雪之子<br />
林淑華之繼子</p></td>
<td><p>第161集~第250集</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 吳家、賴家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>演員</p></td>
<td><p>角色</p></td>
<td><p>職業／關係</p></td>
<td><p>登場集數</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/林在培.md" title="wikilink">林在培</a></p></td>
<td><p>吳金生</p></td>
<td><p>吳金生<br />
嘉義縣前議長<br />
昔日大反派，后悔改<br />
吳秀琴、娃娃之父<br />
洪水波之姐夫</p></td>
<td><p>第238集～第386集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/徐亨_(演員).md" title="wikilink">徐亨</a></p></td>
<td><p>賴戊己</p></td>
<td><p>賴戊己<br />
嘉義縣議長<br />
吳秀琴之夫<br />
賴家玲之兄</p></td>
<td><p>第227集～第386集</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鄭仲茵.md" title="wikilink">鄭仲茵</a></p></td>
<td><p>吳秀琴</p></td>
<td><p>吳秀琴 嘉義縣前議員<br />
賴戊己之妻<br />
吳金生之女<br />
娃娃之姐</p></td>
<td><p>第229集～第386集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/德馨.md" title="wikilink">德　馨</a></p></td>
<td><p>賴家玲</p></td>
<td><p>賴家玲<br />
保險公司業務人員<br />
高明成之妻<br />
賴戊己之妹<br />
洪志忠之前妻，與他育有一子（洪明偉）<br />
溫柔體貼，但因此時常受委屈<br />
曾在洪家不受到尊重，常夾在張秀瑛、方蕙心之中，裡外不是人<br />
明偉溺水身亡後很自責，情緒變得不穩定<br />
後遭發現洪志忠與何曉莉外遇的打擊，自殺未遂<br />
情緒穩定後想再與洪志忠生孩子，但發現自己罹患卵巢癌，為了生孩子，不願意把卵巢拿掉<br />
懷孕後，癌細胞擴散到子宮，張秀瑛為了保住自己的生命，將自己的卵巢與子宮一併拿掉，無法生育<br />
得知何曉莉懷了明昌後，心情複雜，但看見洪志忠想要有後嗣的願望及無奈，主動找何曉莉談條件，接受明昌<br />
得知何曉莉想藉由這次機會接近洪志忠，但因認為自己想佔有明昌而虧欠她，處處讓著她<br />
得知洪志忠的身世後想代替他孝順張美琴，但被洪志忠埋怨<br />
最後癌症復發身亡</p></td>
<td><p>第86集～第331集<br />
第344集～第346集</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/韓瑜.md" title="wikilink">韓　瑜</a></p></td>
<td><p>娃　娃</p></td>
<td><p>黃昭儀<br />
洪建中之妻<br />
吳金生、黃愛玲之女<br />
吳秀琴之妹</p></td>
<td><p>第175集～第322集、第330集～第378集</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 洪水波家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>演員</p></td>
<td><p>角色</p></td>
<td><p>職業／關係</p></td>
<td><p>登場集數</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/雷洪.md" title="wikilink">雷　洪</a></p></td>
<td><p>洪水波</p></td>
<td><p>洪水波<br />
前漁會理事長<br />
方蕙心之夫<br />
方世賢之繼父<br />
吳金生之舅子</p></td>
<td><p>第243集～第386集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/邱于庭.md" title="wikilink">邱于庭</a></p></td>
<td><p>方蕙心</p></td>
<td><p>方蕙心<br />
海鮮餐廳老闆娘<br />
洪水波之妻<br />
方世賢之母<br />
本業為護士，照顧張秀瑛生病的丈夫，後來發生婚外情，生下方世賢而嫁進洪家當二房媳婦，與張秀瑛鬥30餘年<br />
何曉莉懷孕時關心賴家玲，卻被謝明明找到機會向張秀瑛挑撥<br />
真心想化解與張秀瑛30餘年的心結，但時常被張秀瑛把好意當成嘲諷<br />
後與張秀瑛化解心結，情同姊妹</p></td>
<td><p>第85集～第118集<br />
第128集～第386集</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/王識賢.md" title="wikilink">王識賢</a></p></td>
<td><p>方世賢</p></td>
<td><p>方蕙心之子，詳見<a href="../Page/#洪家.md" title="wikilink">洪家</a>。</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 唐臻家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>演員</p></td>
<td><p>角色</p></td>
<td><p>職業／關係</p></td>
<td><p>登場集數</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/龍天翔.md" title="wikilink">龍天翔</a></p></td>
<td><p>唐　父</p></td>
<td><p>唐耀輝<br />
唐母之夫<br />
唐臻之父</p></td>
<td><p>第370集~第386集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/趙愛華_(演員).md" title="wikilink">趙愛華</a></p></td>
<td><p>唐　母</p></td>
<td><p>唐母<br />
唐父之妻<br />
唐臻之母</p></td>
<td><p>第370集~第386集</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/唐臻.md" title="wikilink">唐　臻</a></p></td>
<td><p>唐　臻</p></td>
<td><p>唐臻<br />
護士<br />
唐父﹑唐母之女<br />
曾暗戀方世賢</p></td>
<td><p>第304集~第386集</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 謝家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>演員</p></td>
<td><p>角色</p></td>
<td><p>職業／關係</p></td>
<td><p>登場集數</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/張佑鳴.md" title="wikilink">張祐民</a></p></td>
<td><p>謝武男</p></td>
<td><p>謝武男<br />
謝明明之父<br />
嗜賭，好吃懶做<br />
得知謝明明要嫁入洪家豪門後，在世界飯店利用她的名義取得利益<br />
為了讓謝明明順利掌權，經常替她暗中對付方蕙心、洪志忠<br />
洪建中當上董事長後，用世界飯店的資源在方蕙心的對面開一間餐廳，但收入屬於自己<br />
最後被周英明的手下錯手打死</p></td>
<td><p>第111集～第126集<br />
第132集～第385集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/江祖平.md" title="wikilink">江祖平</a></p></td>
<td><p>謝明明</p></td>
<td><p>謝明明 世界飯店前總經理<br />
謝武男之女<br />
洪建中、楊正傑、周英明之前妻<br />
埋怨自己有個嗜賭的父親，自己得靠自己到酒店陪酒籌錢到美國念書<br />
處心積慮想嫁進洪家當豪門媳婦，並為了掌權，逮到機會就對付洪志忠<br />
得知何曉莉懷有明昌後，用此事破壞洪志忠與賴家玲的感情<br />
覺得張秀瑛過度偏袒洪志忠，認為她因洪建中是次子而鄙視他，為了保護洪建中的權利，處處對付洪志忠<br />
發現賴家玲時常找張美琴而起疑心，調查洪志忠的身世<br />
得知洪志忠的身世後，為了攻擊他並爭取洪家的財產，放出風聲<br />
分家後僅分到世界飯店的股份而覺得張秀瑛對洪建中不公平，認為他對聯合飯店有貢獻就也應得一些股份<br />
洪建中擔任總經理後，認為洪建中沒有實權，要求張秀瑛把世界飯店董事長的位子讓出來<br />
洪建中當上董事長後，利用他的無能在世界飯店為所欲為，並開始忤逆張秀瑛<br />
曾替楊正傑從洪建中的手中搶走世界飯店的股份<br />
為了替洪家拿回世界飯店，與周英明在一起</p></td>
<td><p>第105集～第260集<br />
第285集～第295集<br />
第322集～第386集</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 馬沙家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>演員</p></td>
<td><p>角色</p></td>
<td><p>職業／關係</p></td>
<td><p>登場集數</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/江青霞.md" title="wikilink">江青霞</a></p></td>
<td><p>馬沙母</p></td>
<td><p>馬沙母<br />
馬沙、馬沙妹之母<br />
佛教信徒，感化郭聰敏做好事</p></td>
<td><p>第196集～第240集<br />
第341集～第342集<br />
第350集～第352集<br />
第359集～第385集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/林義芳.md" title="wikilink">林義芳</a></p></td>
<td><p>馬　沙</p></td>
<td><p>吳招妹<br />
聯合飯店董事長<br />
周愛眉之男友<br />
馬沙母之子<br />
馬沙妹之兄</p></td>
<td><p>第153集～第386集</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/丁國琳.md" title="wikilink">丁國琳</a></p></td>
<td><p>周愛眉</p></td>
<td><p>周愛眉<br />
馬沙之女友，懷有他的孩子<br />
郭聰敏前女友<br />
後與郭聰敏一起協助謝明明替洪家拿回世界飯店</p></td>
<td><p>第148集～第186集<br />
第225集～第240集<br />
第351集～第367集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李之勤.md" title="wikilink">李之勤</a></p></td>
<td><p>馬沙妹</p></td>
<td><p>Amy<br />
英文補習老師<br />
郭聰敏之妻<br />
馬沙母之女<br />
馬沙之妹<br />
阿斌之前女友</p></td>
<td><p>第203集～第240集</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/王世官.md" title="wikilink">王世官</a></p></td>
<td><p>鐵　板</p></td>
<td><p>鐵板<br />
馬沙之手下</p></td>
<td><p>第153集～第386集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鐵齒.md" title="wikilink">阿　鴻</a></p></td>
<td><p>鐵　齒</p></td>
<td><p>鐵齒<br />
馬沙之手下<br />
郭惠敏之男友</p></td>
<td><p>第153集～第386集</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 劉家、楊家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>演員</p></td>
<td><p>角色</p></td>
<td><p>職業／關係</p></td>
<td><p>登場集數</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/劉尚謙.md" title="wikilink">劉尚謙</a></p></td>
<td><p>劉茂雄</p></td>
<td><p>劉茂雄<br />
劉樂樂之父<br />
楊正傑之乾爹<br />
林春華之前男友<br />
昔日把一片土地讓給洪家蓋世界飯店換取世界飯店的股份，後因洪家反悔而損失慘重，對他們懷恨在心<br />
30年前約林春華到鳳凰橋見面，因林春華沒赴約而對她誤解，傷心離開台灣<br />
在日本創業並娶妻生女，但始終對林春華痴情難忘<br />
看得出楊懷安對劉樂樂沒有真情，利用升官當條件讓他主動離開劉樂樂，因此使劉樂樂對自己不諒解<br />
為了報復洪家，暗中買下世界飯店最關鍵百分之十的股份<br />
回台與林春華見面解開誤會後，想跟她舊情復燃<br />
最後被楊正傑推落山崖撞到頭部，身亡</p></td>
<td><p>第137集～第219集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/劉至翰.md" title="wikilink">劉至翰</a></p></td>
<td><p>楊正傑</p></td>
<td><p>楊正傑<br />
世界飯店前董事長<br />
多麗之兄<br />
劉茂雄之教子<br />
被警方通緝，目前逃亡中</p></td>
<td><p>第172集～第270集</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/林韋君.md" title="wikilink">林韋君</a></p></td>
<td><p>劉樂樂</p></td>
<td><p>劉樂樂<br />
旅行團領隊<br />
刘茂雄之女<br />
楊懷安、方世賢之前女友<br />
因劉茂雄過於重視事業，從小感受不到父愛，但因知道他對自己的用心，從來都沒埋怨他<br />
對劉茂雄拆散與楊懷安的感情一事對他不諒解，獨自到台灣<br />
與方世賢相處後，對他產生感情，並與他設立一間高級旅行社，共同努力<br />
曾被楊正傑下昏迷藥，發生關係<br />
欲與楊正傑同歸於盡但沒成功，自己卻與車子墜落山崖而身亡</p></td>
<td><p>第125集～第242集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/邱琦雯.md" title="wikilink">邱琦雯</a></p></td>
<td><p>多　麗</p></td>
<td><p>楊正麗<br />
模特兒<br />
宋弘遠之妻<br />
楊正傑之妹<br />
敬業，對自己有日新月異的要求因被宋振昌看不起自己模特兒出身，但不願放棄自己的理想，常常在宋家受委屈<br />
與展望時尚簽約後，為了避免影響自己的事業，要求宋弘遠與自己少量來往<br />
宋弘遠知道羅安平對自己有意思後得忍受宋弘遠忽冷忽熱的對待，決定與他分手<br />
看見羅安平對自己的付出後而心動，接受他的感情<br />
因想幫助羅安安的事業被李曼娜陷害並解約，還得付出龐大的違約金<br />
被李曼娜抹黑後，再加上羅安平坦白想跟宋怡婷結婚，對人生失去期望，自暴自棄，後受紀保羅的影響，對毒品上癮<br />
羅安平入獄後，默默等待他出獄，並在酒店當酒家女過生活，拒絕林春華、方世賢的關心與幫助</p></td>
<td><p>第5集～第291集</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 丁家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>演員</p></td>
<td><p>角色</p></td>
<td><p>職業／關係</p></td>
<td><p>登場集數</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/張琴_(演員).md" title="wikilink">張　琴</a></p></td>
<td><p>李太太</p></td>
<td><p>李太太<br />
丁世民之養母<br />
林嘉惠之养婆婆</p></td>
<td><p>第337集~第386集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/丁力祺.md" title="wikilink">丁力祺</a></p></td>
<td><p>丁世民</p></td>
<td><p>世民、丁主任<br />
昔曰大反派、后悔改<br />
林嘉惠之夫 (和她有一子- 丁家和)<br />
李太太之養子<br />
于第386集因为做的错事太多，開車墜下山崖身亡</p></td>
<td><p>第337集~第386集</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/侯怡君.md" title="wikilink">侯怡君</a></p></td>
<td><p>林嘉惠</p></td>
<td><p>小　雨、嘉惠、丁太太<br />
丁世民之妻 (和他有一子- 丁家和)<br />
李太太之养媳妇<br />
周英明之前女友<br />
昔曰大反派、后悔改<br />
曾受謝明明指使假扮娃娃進吳家，騙吳金生的財產 (被揭发后而改过)<br />
于329集被张吉雄性侵<br />
后和周英明交往但被其狼心抛弃<br />
遇见丁世民而走出感情的悲伤并爱上他<br />
在世民逃亡时对他不离不弃、和其结婚而怀有他的孩子<br />
于第386集亲眼目睹世民过世而心痛不巳<br />
曾單戀王文強</p></td>
<td><p>第262集~第386集</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 高家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>演員</p></td>
<td><p>角色</p></td>
<td><p>職業／關係</p></td>
<td><p>登場集數</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/蕭惠_(演員).md" title="wikilink">蕭　惠</a></p></td>
<td><p>明成母</p></td>
<td><p>明成母<br />
高明成之母<br />
曾反對高明成與賴家玲在一起</p></td>
<td><p>第303集～第331集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/湯志偉.md" title="wikilink">湯志偉</a></p></td>
<td><p>高明成</p></td>
<td><p>高明成<br />
保險公司經理<br />
賴家玲之夫<br />
明成母之子</p></td>
<td><p>第278集～第331集<br />
第344集～第346集</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/德馨.md" title="wikilink">德　馨</a></p></td>
<td><p>賴家玲</p></td>
<td><p>高明成之妻，詳見<a href="../Page/#吳家、賴家.md" title="wikilink">吳家、賴家</a>。</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 唐可欣家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>演員</p></td>
<td><p>角色</p></td>
<td><p>職業／關係</p></td>
<td><p>登場集數</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/唐川.md" title="wikilink">唐　川</a></p></td>
<td><p>唐四川</p></td>
<td><p>唐四川<br />
唐可欣之父<br />
被周英明的手下害進醫院，後腦死</p></td>
<td><p>第290集～第337集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/六月_(藝人).md" title="wikilink">六　月</a></p></td>
<td><p>唐可欣</p></td>
<td><p>唐可欣<br />
海軍部官長、醫生<br />
唐四川之女<br />
王文強之女友<br />
王文強亡後與軍隊出海</p></td>
<td><p>第302集~第352集</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 其他角色

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>演員</p></td>
<td><p>角色</p></td>
<td><p>職業／關係</p></td>
<td><p>登場集數</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/佐藤麻衣.md" title="wikilink">佐藤麻衣</a></p></td>
<td><p>菜菜子</p></td>
<td><p>菜菜子<br />
林春華助手</p></td>
<td><p>第1集～第12集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/劉香慈.md" title="wikilink">劉香慈</a></p></td>
<td><p>蔡喬茵</p></td>
<td><p>蔡喬茵<br />
空中小姐<br />
馬元凱之前妻<br />
個性直率，說話常得罪人<br />
討厭常常被張彩雲罵，常勸馬元凱與自己搬出去住<br />
馬俊風身亡後常得認受馬元凱家暴，因此離家出走，後因懷有馬元凱的孩子向公司辭職，回馬家待產<br />
于58集得知馬元凱害自己流產後，極度傷心，離家出走<br />
誤會小真破壞自己的婚姻，對她刻薄，並逼迫馬元凱答應自己開出的離婚條件</p></td>
<td><p>第1集<br />
第20集～第33集<br />
第40集～第46集<br />
第52集～第58集<br />
第67集～第76集</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/盧彪.md" title="wikilink">盧　彪</a></p></td>
<td><p>警察局長</p></td>
<td><p>警察局長<br />
台北市警局分局長</p></td>
<td><p>第1集～第3集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/六布丁.md" title="wikilink">六布丁</a></p></td>
<td><p>甘巴爹</p></td>
<td><p>甘巴爹<br />
宋怡婷患骨癌時情緒上的支持</p></td>
<td><p>第61集～第72集</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/岳虹.md" title="wikilink">岳　虹</a></p></td>
<td><p>王麗雪</p></td>
<td><p>麗雪<br />
寶弟之母<br />
李中和之前妻<br />
曾患精神病</p></td>
<td><p>第173集～第206集<br />
第246集～第250集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/林照雄.md" title="wikilink">林照雄</a></p></td>
<td><p>父叔公</p></td>
<td><p>父叔公<br />
方世賢、洪建中之叔公</p></td>
<td><p>第90集、第116集</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/慕鈺華.md" title="wikilink">慕鈺華</a></p></td>
<td><p>張美琴</p></td>
<td><p>張美琴<br />
洪志忠之母<br />
當年因丈夫事業失敗而欠債，後因張秀瑛的拜託而把洪志忠賣給她照顧，並答應不跟洪家來往<br />
後又因丈夫使用自己的名義亂開支票而成了前科<br />
出獄後回來關心洪志忠，替他幫忙解決何曉莉懷孕的事<br />
洪志忠得知他的身世後，與張秀瑛和解</p></td>
<td><p>第110集～第184集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/安定亞.md" title="wikilink">安定亞</a></p></td>
<td><p>楊懷安</p></td>
<td><p>楊懷安<br />
劉樂樂之前男友<br />
曾與劉樂樂相愛，但答應劉茂雄的條件，離開劉樂樂，換取升官的機會</p></td>
<td><p>第126集～第127集</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/丁力祺.md" title="wikilink">丁力祺</a></p></td>
<td><p>阿　斌</p></td>
<td><p>阿斌<br />
愛情騙子<br />
馬沙妹之前男友</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/何曼宁.md" title="wikilink">何曼宁</a></p></td>
<td><p>林佩华</p></td>
<td><p>林议员<br />
嘉义县之议员</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳嘉君_(演員).md" title="wikilink">德　秀</a></p></td>
<td><p>萱　萱</p></td>
<td><p>萱萱<br />
吳秀琴當議員時的特助</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳玉玫.md" title="wikilink">陳玉玫</a></p></td>
<td><p>黃愛玲</p></td>
<td><p>黃愛玲<br />
娃娃之母<br />
吳金生之舊情人<br />
于252集心臟病爆發时将娃娃身世告知谢明明并身亡</p></td>
<td><p>第243集～第252集</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/张馥桂.md" title="wikilink">张馥桂</a></p></td>
<td><p>朱世豪</p></td>
<td><p>朱议员<br />
嘉义县之议员</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/張文玲.md" title="wikilink">張文玲</a></p></td>
<td><p>美　玉</p></td>
<td><p>美玉<br />
酒店媽媽桑</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/尤瓏澍.md" title="wikilink">尤瓏澍</a></p></td>
<td><p>海　叔</p></td>
<td><p>海叔<br />
漁夫</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/露易莎.md" title="wikilink">露易莎</a></p></td>
<td><p>萬仙桃</p></td>
<td><p>萬仙桃<br />
方蕙心之員工</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃建群.md" title="wikilink">黃建群</a></p></td>
<td><p>周英明</p></td>
<td><p>奸詐明<br />
嘉義縣前議長<br />
楊瑞華、謝明明之前夫<br />
小雨之前男友<br />
被丁世民連開數槍，後被丁世民的車子衝撞，身亡</p></td>
<td><p>第281集～第386集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/楊瓊華.md" title="wikilink">楊瓊華</a></p></td>
<td><p>楊瑞華</p></td>
<td><p>楊瑞華<br />
周英明之前妻<br />
被周英明的手下抓去山上喂狗</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鄭平君.md" title="wikilink">鄭平君</a></p></td>
<td><p>總幹事</p></td>
<td><p>總幹事<br />
吳金生之好友</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/康丁_(演員).md" title="wikilink">康　丁</a></p></td>
<td><p>廟　公</p></td>
<td><p>廟公<br />
丁世民逃亡時收留他、開導他做好事</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 腳註

  - [葉歡原設定飾演林春華的妹妹](../Page/葉歡.md "wikilink")、林淑華二姐「林珮華」，因故沒登場。
  - [黃膺勳原設定飾演林珮華的丈夫](../Page/黃膺勳.md "wikilink")「周世豪」，因故沒登場，改飾演「洪志忠」。
  - [陳宇風飾演的角色](../Page/陳宇風.md "wikilink")「洪建中」原設定名為「洪志成」。
  - [丁力祺在此劇飾演兩個角色](../Page/丁力祺.md "wikilink")，「阿斌」與「丁世民」。
  - [六月在此劇飾演兩個角色](../Page/六月_\(藝人\).md "wikilink")，「羅安安」與「唐可欣」。

## 主題曲

### 片頭曲

|        |          |                                      |                                    |                                                                   |                        |             |
| ------ | -------- | ------------------------------------ | ---------------------------------- | ----------------------------------------------------------------- | ---------------------- | ----------- |
| **順序** | **歌曲名稱** | **作詞**                               | **作曲**                             | **主唱**                                                            | **播出期間**               | **播出集數**    |
| 1      | 愛你一萬年    | 杜　莉                                  | [大野克夫](../Page/大野克夫.md "wikilink") | [伍　佰](../Page/伍佰.md "wikilink")、[陳　昇](../Page/陳昇.md "wikilink")   | 2006年11月28日－2007年1月22日 | 第1集～第40集    |
| 2      | 夢醒在三更    | 巴　布、[蔡小虎](../Page/蔡小虎.md "wikilink") | 蔓　萱                                | [蔡小虎](../Page/蔡小虎.md "wikilink")、[張秀卿](../Page/張秀卿.md "wikilink") | 2007年1月23日－2007年3月16日  | 第41集～第79集   |
| 3      | 我問天      | [阿　丹](../Page/顧瀚畇.md "wikilink")     | [江志豐](../Page/江志豐.md "wikilink")   | [翁立友](../Page/翁立友.md "wikilink")                                  | 2007年3月19日－2007年10月31日 | 第80集～第242集  |
| 4      | 迷魂香      | [阿　丹](../Page/顧瀚畇.md "wikilink")     | [江志豐](../Page/江志豐.md "wikilink")   | [翁立友](../Page/翁立友.md "wikilink")                                  | 2007年11月1日－2008年3月4日   | 第243集～第331集 |
| 5      | 男人的汗     | 張燕清                                  | 張燕清                                | [羅時豐](../Page/羅時豐.md "wikilink")                                  | 2008年3月5日－2008年5月21日   | 第332集～第386集 |

### 預告曲

|        |          |                                  |                                          |                                 |                        |           |
| ------ | -------- | -------------------------------- | ---------------------------------------- | ------------------------------- | ---------------------- | --------- |
| **順序** | **歌曲名稱** | **作詞**                           | **作曲**                                   | **主唱**                          | **播出期間**               | **播出集數**  |
| 1      | 別戀       | [許常德](../Page/許常德.md "wikilink") | [陳國華](../Page/陳國華_\(音樂人\).md "wikilink") | [衛　萊](../Page/衛萊.md "wikilink") | 2006年11月28日－2008年5月20日 | 第1集～第385集 |

### 片尾曲

|        |          |                                      |                                  |                                                                   |                        |             |
| ------ | -------- | ------------------------------------ | -------------------------------- | ----------------------------------------------------------------- | ---------------------- | ----------- |
| **順序** | **歌曲名稱** | **作詞**                               | **作曲**                           | **主唱**                                                            | **播出期間**               | **播出集數**    |
| 1      | 夢醒在三更    | 巴　布、[蔡小虎](../Page/蔡小虎.md "wikilink") | 蔓　萱                              | [蔡小虎](../Page/蔡小虎.md "wikilink")、[張秀卿](../Page/張秀卿.md "wikilink") | 2006年11月28日－2007年1月22日 | 第1集～第40集    |
| 2      | 一生的愛     | 張錦華                                  | 張錦華                              | [龍千玉](../Page/龍千玉.md "wikilink")                                  | 2007年1月23日－2007年6月11日  | 第41集～第140集  |
| 3      | 心疼       | 張錦華                                  | 張錦華                              | [蔡小虎](../Page/蔡小虎.md "wikilink")                                  | 2007年6月12日－2007年10月9日  | 第141集～第225集 |
| 4      | 勇敢       | 陳愛茵                                  | 郭東權                              | [黃思婷](../Page/黃思婷.md "wikilink")                                  | 2007年10月9日－2008年1月4日   | 第226集～第289集 |
| 5      | 只愛你一個    | 陳泰山、王民泓                              | 王宗凱、金　泓                          | [龍千玉](../Page/龍千玉.md "wikilink")                                  | 2008年1月7日－2008年4月25日   | 第290集～第368集 |
| 6      | 代替       | 巴　布                                  | [林東松](../Page/林東松.md "wikilink") | [羅時豐](../Page/羅時豐.md "wikilink")、[大　芭](../Page/大芭.md "wikilink")  | 2008年4月28日             | 第369集       |
| 7      | 不應該愛你    | [阿　丹](../Page/顧瀚畇.md "wikilink")     | [江志豐](../Page/江志豐.md "wikilink") | [蔡小虎](../Page/蔡小虎.md "wikilink")                                  | 2008年4月29日－2008年5月20日  | 第370集～第385集 |

## 收視率

| 播映日期                  | 週數   | 收視率                              | 排名 | 集數      | 備註 |
| --------------------- | ---- | -------------------------------- | -- | ------- | -- |
| 2006年11月28日－12月1日     | 1    | 3.42                             | 3  | 1-4     |    |
| 2006年12月4日－12月8日      | 2    | <font color=blue>**3.31**</font> | 2  | 5-9     |    |
| 2006年12月11日－12月15日    | 3    | 3.61                             | 2  | 10-14   |    |
| 2006年12月18日－12月22日    | 4    | 3.35                             | 2  | 15-19   |    |
| 2006年12月25日－12月29日    | 5    | 3.49                             | 2  | 20-24   |    |
| 2007年1月1日－1月5日        | 6    | 3.90                             | 2  | 25-29   |    |
| 2007年1月8日－1月12日       | 7    | 3.82                             | 2  | 30-34   |    |
| 2007年1月15日－1月19日      | 8    | 3.97                             | 2  | 35-39   |    |
| 2007年1月22日－1月26日      | 9    | 4.08                             | 2  | 40-44   |    |
| 2007年1月29日－2月2日       | 10   | 3.97                             | 2  | 45-49   |    |
| 2007年2月5日－2月9日        | 11   | 3.57                             | 2  | 50-54   |    |
| 2007年2月12日－2月16日      | 12   | 3.46                             | 2  | 55-59   |    |
| 2007年2月19日－2月23日      | 13   | 3.20                             | 2  | 60-64   |    |
| 2007年2月26日－3月2日       | 14   | 4.01                             | 2  | 65-69   |    |
| 2007年3月5日－3月9日        | 15   | 4.08                             | 2  | 70-74   |    |
| 2007年3月12日－3月16日      | 16   | 4.14                             | 2  | 75-79   |    |
| 2007年3月19日－3月23日      | 17   | 4.07                             | 2  | 80-84   |    |
| 2007年3月26日－3月30日      | 18   | 4.26                             | 2  | 85-89   |    |
| 2007年4月2日－4月6日        | 19   | 4.07                             | 2  | 90-94   |    |
| 2007年4月9日－4月13日       | 20   | 4.16                             | 2  | 95-99   |    |
| 2007年4月16日－4月20日      | 21   | 4.47                             | 2  | 100-104 |    |
| 2007年4月23日－4月27日      | 22   | 4.31                             | 2  | 105-109 |    |
| 2007年4月30日－5月4日       | 23   | 4.42                             | 2  | 110-114 |    |
| 2007年5月7日－5月11日       | 24   | 4.33                             | 2  | 115-119 |    |
| 2007年5月14日－5月18日      | 25   | 4.70                             | 2  | 120-124 |    |
| 2007年5月21日－5月25日      | 26   | 4.54                             | 2  | 125-129 |    |
| 2007年5月28日－6月1日       | 27   | 4.55                             | 2  | 130-134 |    |
| 2007年6月4日－6月7日        | 28   | 4.96                             | 2  | 135-139 |    |
| 2007年6月11日－6月15日      | 29   | 4.97                             | 2  | 140-144 |    |
| 2007年6月18日－6月22日      | 30   | 5.16                             | 2  | 145-149 |    |
| 2007年6月25日－6月29日      | 31   | 5.59                             | 1  | 150-154 |    |
| 2007年7月2日－7月6日        | 32   | 5.49                             | 1  | 155-159 |    |
| 2007年7月9日－7月13日       | 33   | 5.56                             | 1  | 160-164 |    |
| 2007年7月16日－7月20日      | 34   | 4.90                             | 1  | 165-169 |    |
| 2007年7月23日－7月27日      | 35   | 5.39                             | 1  | 170-174 |    |
| 2007年7月30日－8月3日       | 36   | 4.90                             | 2  | 175-179 |    |
| 2007年8月6日－8月10日       | 37   | 5.22                             | 1  | 180-184 |    |
| 2007年8月13日－8月17日      | 38   | 6.06                             | 1  | 185-189 |    |
| 2007年8月20日－8月24日      | 39   | 6.23                             | 1  | 190-194 |    |
| 2007年8月27日－8月31日      | 40   | 6.91                             | 1  | 195-199 |    |
| 2007年9月3日－9月7日        | 41   | 6.52                             | 1  | 200-204 |    |
| 2007年9月10日－9月14日      | 42   | 6.13                             | 1  | 205-209 |    |
| 2007年9月17日－9月21日      | 43   | 6.42                             | 2  | 210-214 |    |
| 2007年9月24日－9月28日      | 44   | 6.25                             | 1  | 215-219 |    |
| 2007年10月1日－10月5日      | 45   | 6.09                             | 1  | 220-224 |    |
| 2007年10月8日－10月12日     | 46   | 6.25                             | 1  | 225-229 |    |
| 2007年10月15日－10月19日    | 47   | 6.74                             | 1  | 230-234 |    |
| 2007年10月22日－10月26日    | 48   | 6.29                             | 1  | 235-239 |    |
| 2007年10月29日－11月2日     | 49   | 6.04                             | 1  | 240-244 |    |
| 2007年11月5日－11月9日      | 50   | 6.07                             | 1  | 245-249 |    |
| 2007年11月12日－11月16日    | 51   | 5.71                             | 1  | 250-254 |    |
| 2007年11月19日－11月23日    | 52   | 6.22                             | 1  | 255-259 |    |
| 2007年11月26日－11月30日    | 53   | 6.19                             | 1  | 260-264 |    |
| 2007年12月3日－12月7日      | 54   | 5.19                             | 1  | 265-269 |    |
| 2007年12月10日－12月14日    | 55   | 6.21                             | 1  | 270-274 |    |
| 2007年12月17日－12月21日    | 56   | 6.19                             | 1  | 275-279 |    |
| 2007年12月24日－12月28日    | 57   | 6.84                             | 1  | 280-284 |    |
| 2007年12月31日－2008年1月4日 | 58   | 6.63                             | 1  | 285-289 |    |
| 2008年1月7日－1月11日       | 59   | 7.11                             | 1  | 290-294 |    |
| 2008年1月14日－1月18日      | 60   | 7.10                             | 1  | 295-299 |    |
| 2008年1月21日－1月25日      | 61   | 6.39                             | 1  | 300-304 |    |
| 2008年1月28日－2月1日       | 62   | 6.15                             | 1  | 305-309 |    |
| 2008年2月4日－2月8日        | 63   | 4.88                             | 1  | 310-313 |    |
| 2008年2月11日－2月15日      | 64   | 5.10                             | 1  | 314-318 |    |
| 2008年2月18日－2月22日      | 65   | 5.01                             | 1  | 319-323 |    |
| 2008年2月25日－2月29日      | 66   | 5.16                             | 1  | 324-328 |    |
| 2008年3月3日－3月7日        | 67   | 5.96                             | 1  | 329-333 |    |
| 2008年3月10日－3月14日      | 68   | 5.56                             | 1  | 334-338 |    |
| 2008年3月17日－3月21日      | 69   | 6.20                             | 1  | 339-343 |    |
| 2008年3月24日－3月28日      | 70   | 6.29                             | 1  | 344-348 |    |
| 2008年3月31日－4月4日       | 71   | 6.34                             | 1  | 349-353 |    |
| 2008年4月7日－4月11日       | 72   | 6.52                             | 1  | 354-358 |    |
| 2008年4月14日－4月18日      | 73   | 6.43                             | 1  | 359-363 |    |
| 2008年4月21日－4月25日      | 74   | 6.52                             | 1  | 364-368 |    |
| 2008年4月28日－5月2日       | 75   | 6.15                             | 1  | 369-373 |    |
| 2008年5月5日－5月9日        | 76   | 6.34                             | 1  | 374-378 |    |
| 2008年5月12日－5月16日      | 77   | 6.51                             | 1  | 379-383 |    |
| 2008年5月19日－5月21日      | 78   | <font color=red>**8.57**</font>  | 1  | 384-386 |    |
| 平均收視                  | 1-78 | 5.32                             | 1  | 1-386   |    |

  - **同時段節目：**
      - [三立](../Page/三立台灣台.md "wikilink")：《[天下第一味](../Page/天下第一味.md "wikilink")／[我一定要成功](../Page/我一定要成功.md "wikilink")》
      - [台視](../Page/臺灣電視台.md "wikilink")：《[神機妙算劉伯溫](../Page/神機妙算劉伯溫.md "wikilink")／[天上聖母媽祖](../Page/天上聖母媽祖.md "wikilink")／[懷玉傳奇
        千金媽祖](../Page/懷玉傳奇_千金媽祖.md "wikilink")》
      - [中視](../Page/中視_\(頻道\).md "wikilink")：
          - 週一～五《[少年楊家將](../Page/少年楊家將.md "wikilink")／[功夫状元](../Page/功夫状元.md "wikilink")／[皇上二大爺](../Page/皇上二大爺.md "wikilink")／[碧血劍](../Page/碧血剑_\(2007年电视剧\).md "wikilink")／[新上海灘](../Page/新上海灘_\(2006年電視劇\).md "wikilink")／[臥薪嘗膽之英雄美人](../Page/卧薪尝胆_\(电视剧\).md "wikilink")／[濟公新傳](../Page/濟公新傳_\(2007年電視劇\).md "wikilink")／[A計劃](../Page/A計劃_\(電視劇\).md "wikilink")／[豪門本色](../Page/豪門本色.md "wikilink")／[我愛芙蓉姐](../Page/我愛芙蓉姐.md "wikilink")／[愛情烘焙屋](../Page/愛情烘焙屋.md "wikilink")／[浣花洗劍錄](../Page/浣花洗劍錄.md "wikilink")／[阿信](../Page/阿信_\(電視劇\).md "wikilink")》
          - 週一～四《[浣花洗劍錄](../Page/浣花洗劍錄.md "wikilink")／[聊斋奇女子](../Page/聊斋奇女子.md "wikilink")／[女人何苦為難女人](../Page/女人何苦為難女人_\(電視劇\).md "wikilink")》
          - 週五《[太王四神記](../Page/太王四神記.md "wikilink")》
      - [華視](../Page/華視主頻.md "wikilink")：《[寶島少女成功記](../Page/寶島少女成功記.md "wikilink")／[親親小爸](../Page/親親小爸.md "wikilink")／[至尊玻璃鞋](../Page/至尊玻璃鞋.md "wikilink")／[花樣少年少女](../Page/花樣少年少女_\(2006年電視劇\).md "wikilink")／[太陽的女兒](../Page/太陽的女兒.md "wikilink")／[愛情新呼吸](../Page/愛情新呼吸.md "wikilink")／[麻雀愛上鳳凰](../Page/麻雀愛上鳳凰.md "wikilink")／[又見一簾幽夢](../Page/又見一簾幽夢.md "wikilink")／[魔劍生死棋](../Page/魔劍生死棋.md "wikilink")／[超級男女](../Page/超級男女.md "wikilink")／[換子成龍](../Page/換子成龍.md "wikilink")／[順娘](../Page/順娘.md "wikilink")／[天使之翼](../Page/天使之翼_\(電視劇\).md "wikilink")／[歡喜來逗陣](../Page/歡喜來逗陣.md "wikilink")》
      - [大愛](../Page/大愛電視.md "wikilink")：《[生命圓舞曲](../Page/生命圓舞曲.md "wikilink")／[愛相隨](../Page/愛相隨.md "wikilink")／[美麗晨曦](../Page/美麗晨曦.md "wikilink")／[恰似你眼中的溫柔](../Page/恰似你眼中的溫柔.md "wikilink")／[愛的約定](../Page/愛的約定.md "wikilink")／[晚晴](../Page/晚晴.md "wikilink")／[蕭醫師週記](../Page/蕭醫師週記.md "wikilink")／[鐵樹花開](../Page/鐵樹花開.md "wikilink")／[月亮出來了](../Page/月亮出來了.md "wikilink")／[呼叫223](../Page/呼叫223.md "wikilink")／[歡喜有緣-後山土地公](../Page/歡喜有緣-後山土地公.md "wikilink")／[生命的陽光](../Page/生命的陽光.md "wikilink")／[春暖花蓮](../Page/春暖花蓮.md "wikilink")／[回甘人生味](../Page/回甘人生味.md "wikilink")／[幸福時光](../Page/幸福時光.md "wikilink")／[陽光下的足跡](../Page/陽光下的足跡.md "wikilink")／[牽手天涯](../Page/牽手天涯.md "wikilink")／[黃金線](../Page/黃金線.md "wikilink")／[南門外的月光](../Page/南門外的月光.md "wikilink")／[冬筍的滋味](../Page/冬筍的滋味.md "wikilink")／[青青蘭花草](../Page/青青蘭花草.md "wikilink")／[竹音深處](../Page/竹音深處.md "wikilink")》
  - '''由[AC尼爾森調查](../Page/AC尼爾森.md "wikilink")，調查範圍是四歲以上收看電視之觀眾。

## 參考來源

## 作品的變遷

[Category:民視電視劇](../Category/民視電視劇.md "wikilink")
[Category:2006年台灣電視劇集](../Category/2006年台灣電視劇集.md "wikilink")
[Category:2007年台灣電視劇集](../Category/2007年台灣電視劇集.md "wikilink")
[Category:2008年台灣電視劇集](../Category/2008年台灣電視劇集.md "wikilink")
[Category:映畫傳播製作電視劇](../Category/映畫傳播製作電視劇.md "wikilink")

1.